[行動post]抗爭必須新創意 198種方法仲有咩未用？

遊行、集會外國報到悶曬
個個禮拜set路障佔路、攻擊政府建築物外國都開始睇到悶
好彩香港人不斷有新創意先令到外國keep住報導

遍地開花集會、人鏈、裝修黑社會舖頭、裝修黨鐵、商場唱歌、塞機場、摺紙、eye4HK, shout4HK, 民間記者會、連儂牆、絕食、杯葛、罷買、三罷、十點吶喊、眾籌登廣告、老豆搵仔、airdrop、黑紫荊旗、赤納粹概念、跳閘、聯署、twitter戰線、午飯時間快閃遊行

香港人諗到咁多方法不斷keep住個運動 我都覺得好犀利、好自豪

但係去到而家開始已經重複 好多嘢要搞3.0
日日快閃佔路/裝修/商場唱歌 冇乜嘢新嘅抗爭方式俾人報

金夏普整合左198種非暴力抗爭方法，上面條link 8年前，好多佢話未用嘅佢到而家都用埋，
有啲就喺香港根本唔可行

各位手足一齊入去睇下，有啲乜嘢靈感可以轉化做新嘅抗爭方式？

一齊推行動post上去

突發！香城online現已公開發售！

1、公開演講： done
2、抗議信或支持信： done
3、組織和機構的宣言（如法國神父們反對押送猶太人去集中營）： done
4、公開簽名的聲明（如網上簽名運動）： done
5、控訴和意向宣言： done
6、團體或大眾請願（如八九年四月北京學生遞交“請願七條”）： done

7、口號、漫畫和象徵符號： done
8、旗幟、標語、橫幅、對聯： done
9、傳單、小冊子和書： done
10、報紙和雜誌： done
11、音像磁帶、電台電視（現在還有光盤、因特網和手機短訊）
12、天書和地文（如以飛機噴煙在空中寫字、山坡或空地上書寫標語；空中撒傳單見169條）
13、推派代表： done
14、挖苦性獎品（如評選“希特勒獎”給獨裁者）
15、團體遊說： done
16、指派糾察隊（如罷課罷工時糾察隊代表團體去阻止上課上工）： done
17、挖苦性的選舉（如另設投票所大家投票凸顯官方選舉的荒謬）
18、展現旗幟和象徵性色彩（如對占領軍展示國旗，黑色國旗）： done
19、佩戴或穿著象徵標識（如穿白衣戴白花紀念官方害死的人）： done
20、祈禱和禮拜： done
21、遞送象徵性的物品： done
22、裸體抗議（類似的有八九年的“光頭運動”）：戴耀廷佢哋都做過剃頭明志
23、損毀自己的財物（如美國革命前的茶）
24、象徵性的燈光（如火炬、燈籠或蠟燭）： done
25、展現人物肖像： done

26、塗抹油漆（如八九年天安門城樓肖像被塗上各色油漆）：done
27、新的標誌和名稱（如用來誤導佔領軍）
28、象徵性的聲音（如鐘聲、響笛、齊按喇叭、敲打鐵盆、尖叫）：done
29、象徵性的收回所有權（如在佔用的土地上撒種、栽植樹苗、耕作或營造建築物）
30、粗魯的姿態（如脫下褲子屁股朝向對方）

Ｏ對個人施壓
31、如影隨形地“跟?”官員（對不義的官員造成心理壓力）:老豆搵仔
32、奚落官員：done
33、與抗議對象友善交往（如對官員稱兄道弟、與士兵交友勸使他們鬆懈抗命和透露政府的計劃）
34、守夜（如燭光守夜、糾察隊守夜）

Ｏ話劇和音樂
35、幽默小品和諷刺劇（幽默的滑稽短劇或胡鬧一通）：頭條新聞？
36、演出和演奏（音樂和戲劇表演）：願榮光
37、唱歌（如唱國歌、宗教歌曲或讚美詩，唱反調、唱抗議或諷刺的歌曲）：願榮光、sing hallelujah, 肥媽，有班警察

Ｏ各種遊行
38、行軍（如甘地發起的“食鹽行軍”走了二十四天）
39、遊行：done
40、宗教遊行（行列中有宗教性的圖片或符號，唱宗教歌曲，並有顯著的神職人員參與）：驅魔大遊行
41、朝聖（如甘地促印度教與回教和睦）去九龍清真寺stand with伊斯蘭教, 聲援新疆穆斯林？
42、車隊（如摩托車隊、自行車遊行，通常車隊慢速行駛，車上掛招牌或旗幟，車輛也可以和步行的人混合編隊行進）

Ｏ尊崇死者
43、政治悼念（如穿白衣哀悼，或佩黑色領帶、臂圈、面紗、緞帶，或在上裝上釘上一小方黑或白手帕）：done
44、挖苦性葬禮（如反核出殯；持火把、黑旗遊行到大使館）：done,長毛抬棺材/國殤撒溪錢
45、示威性葬禮（徒步行進的追思儀式及葬禮，如六九年布拉格50萬人悼念Palach的出殯行列和八九年10萬大學生遊行至天安門悼念胡耀邦）：done
46、安葬地祭典（如掃墓、到紀念碑獻花、網上靈堂獻花獻詩）：done，太子站

Ｏ公共集會
47、抗議或支持的集會（若集會非法則和平違法，如八九年10萬大學生佔據天安門廣場）：done
48、抗議聚會（如南非黑人推動“藐法運動”抗議種族隔離政策）：done
49、偽裝下的抗議集會（如運動會、文藝娛樂、宗教或社交聚會）：done
50、宣講會（輪番演說、講解，引導聽眾討論）：done

Ｏ撤回和脫離關係
51、退場（個人或集體離場退席以示反對和抗議）：done
52、沉默（如列隊通過，一言不發；一小時“靜默時間”；在中央廣場 表達“沉默的支持”，可單人或雙人繞行）
53、拒棄榮譽（如拒絕獎項、拋棄獎章或焚毀獎狀）
54、背身相對（轉身背向抗爭對像或其代表，加強沉默的力度）：黃之鋒背向中國旗打交叉

二、非暴力不合作的方法

2A、社會不合作
55、社會抵制（如編制破壞罷工者名單、士兵進店舖時馬上離開）：done
56、有選擇的社會抵制（拒絕出售商品、拒絕接納參與破壞或鎮壓運動的人）：done
57、拒絕和好戰男人做愛（源於希臘戲劇“賴絲脫娜塔”）
58、開除教籍逐出教會
59、停聖事（教會對某個教區的宗教處份）

Ｏ對社會活動、風俗和公共機關的不合作
60、中止社交和體育活動
61、抵制社交活動（集體拒絕參加宴會、音樂會、招待會、劇場和電影院）
62、罷課（停課、只上某些課、課堂上拒絕聽課＋罷考、罷教）：done
63、違抗社會習俗成規（言行、舉止和服飾上違抗工廠、教會、社交組織、公司與非政府機構的規定和習俗）
64、退出社會機構（退黨、退團、退隊、退出教會等）

退出社會系統
65、留在家裡（如哀悼烈士，通常一兩天）
66、個人全盤不合作（囚犯除了呼吸外，拒絕做任何事）
67、勞工出走（抗議或逃避險惡生存環境，集體離開農場或廠礦）
68、進入避難所（如大使館、寺廟、教堂）
69、集體失縱（如村民埋藏糧食帶著牲口器具避入山中）
70、抗議式的外移（用腳投票，如東德人跑到匈牙利、捷克等國的西德大使館以遷徙到西德）：有移民潮 但唔算抗議式

全球「和尼畫」
#XinniethePooh Challenge

「和尼畫」挑戰
1.畫出你心中所想的維尼圖
2.留下你想對習維尼講嘅說話
3.放上ig、fb、twitter，tag #XinniethePooh
4.tag 1-3個你想佢一齊畫維尼嘅朋友
5.被tag嘅朋友一齊畫維尼，讓愛與維尼佔領地球，推到畀習維尼本人見到

"Xinnie the Pooh" Challenge
1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on ig, fb and twitter with tag #Xinniethepooh
4. Tag up to 3 more friends to draw together!

2B1、經濟不合作：經濟抵制
Ｏ消費者的行動
71、消費者抵制（拒絕購買某些貨品或服務）：done
72、不使用被抵制的商品（加強對被抵制的廠商的社會壓力）：done
73、節儉策略（如為抵抗印花法案，1764年美國居民簡化喪禮、之後更停止賽馬等昂貴娛樂，以打擊英國殖民政府的稅收）
74、抗租（拒繳不公正的租金，個人或集體皆可）
75、拒絕承租（如拒絕承租原來因抗租而被收回的土地）
76、全國性的消費者抵制（如抵制日貨）
77、國際性的消費者抵制（如抵制中國監獄強迫犯人生產的產品）

Ｏ勞工和廠家的行動
78、勞工抵制（如拒絕裝置由僱用童工的木材廠生產的裝飾木料）
79、廠家抵制（拒絕出售或發送其產品）

Ｏ中介人的行動
80、供應商和經手人抵制（如拒絕運送紙張到報社印刷廠，印刷工人拒絕把紙張裝上機器，拒絕和他們有生意來往）

Ｏ業主和經理的行動
81、商人抵制（拒絕買賣某些物品）
82、拒絕出租或出售財產
83、閉廠（雇主鎖門停產關閉部份工廠）
84、拒絕行業協助（業主可拒絕對同行提供經濟或技術協助）
85、商人罷市（同時停止營業，使某一城市或地區經濟癱瘓）

Ｏ金融資源擁有者的行動
86、擠兌銀行存款（同時提款足以對政府或銀行業造成巨大壓力）:done, but not enough
87、拒絕交費（拒繳學雜費、會費、使用費或分攤金等）
88、拒絕還債或付利息（如不承認政府借的外債，以後拒絕償還）
89、斷絕專款或貸款（切斷對方的資金來源、撤銷投資等）
90、罷稅（拒絕繳納稅費）
91、拒用政府貨幣（呼籲人民拒絕使用鈔票，改用金銀交易，以促使政府財政癱瘓）

Ｏ政府的行動
92、國內禁運（政府發起的國內禁市）
93、貿易商黑名單（如將買賣別國囚徒產品的貿易商列入黑名單）
94、國際禁售
95、國際禁購
96、國際貿易禁運

Ｏ象徵性罷工
97、抗議性罷工（也叫標誌性罷工或示威性罷工，五分鐘、一小時、一天或一周皆可）:done
98、閃電罷工（事先沒有安排的短暫罷工，多為“出氣”性質）:done

Ｏ農業罷工
99、農民罷工
100、農場工人罷工

Ｏ特殊群體罷工
101、拒絕強制勞動
102、囚徒罷工(戴耀廷？）
103、工匠罷工（如所有木匠或裁縫同時罷工）
104、專業人士罷工（如公務員、教師、銀行經理、律師等）

Ｏ普通的工業罷工
105、公司罷工（單一廠行的罷工）
106、產業罷工（某一地域內某項產業的罷工）
107、同情性罷工（支持性的、不是為自己切身利益的罷工）

Ｏ有節制的罷工
108、精準罷工（部分工種罷工導致全廠或全地區停頓，“沒參加罷工”的工人則還能領失業金，逐漸增加罷工種類以施壓）
109、碰撞罷工（各廠工人輪流罷工，一次只罷工一個廠，使該廠同時受到工會和同行工廠的壓力）
110、消極怠工（“磨洋工”）
111、照章行事（一絲不苟的遵照明文規定工作，表面上工作盡善盡美，其實等於是怠工）:done 巴士司機
112、請病假（當法規或合同禁止罷工時可用）
113、辭職罷工（當法規或合同禁止罷工時）
114、局部罷工（拒絕部份職務或拒絕加班或某些日子上班）
115、選擇性罷工（拒絕從事某類工作，通常是基於政治理由）

Ｏ跨行業罷工
116、綜合性罷工（罷工總人數不超過該地區半數）
117、總罷工（某一地區普遍停工）

Ｏ罷工與經濟關閉相結合
118、歇市（聯合休業停工，象徵性的抗議，通常不超過一天）
119、經濟停頓（罷工＋經濟抵制：工人罷工，經理人員、工商業主同時停止經濟活動，造成經濟癱瘓）

2C、政治不合作
Ｏ拒斥權威
120、保留或撤回效忠（拒絕承認某級政權的合法性）
121、拒絕公開支持（如著名作家一齊沉默不發表作品）
122、號召抵抗的文字和演講

Ｏ公民不與政府合作
123、抵制立法機構（如少數民族代表拒絕參加人大）
124、抵制選舉（如呼籲選民罷選）
125、抵制政府的僱用和職位（如教授集體辭職抗議校長被政府解除職務）
126、抵制政府部門及機構（如倡導律師、檢察官及訴訟人抵制法庭，鼓勵經由民間仲裁人解決民事糾紛）
127、退學（退出公立學校，促進民間學校）
128、抵制政府支持的機構（如官方學聯、作協、記協）
129、拒絕協助執法人員（如拒絕提供受通緝人士的消息給警方）
130、去除職別標誌（如塗掉街道名牌及主要機關的標牌）
131、拒絕接納到任官員
132、拒絕解散既存機構

Ｏ公民抗命
133、推拖（盡量拖延時間，最後才勉強應付從命，如繳稅）
134、當面服從背地抗命（如頂頭上司不在就不工作、士兵一走就不守法）
135、普遍違規（大家不張聲色地忽視法令，如偷聽“敵台”）
136、陽奉陰違（加上偽裝以利抗爭，如改換被查封的報刊和網站名稱而內容依舊）
137、拒絕散會（拒絕官方停止聚會的命令）：done
138、就地坐下（如與警察對峙時）：done
139、拒絕應徵和遣送（拒絕登記兵役勞役、拒絕報到以躲避遣送集中營；拒絕搬遷，如漢源庫區的民眾）
140、逃亡和用假身份（大規模鎮壓、逮捕、監禁或殘殺時）
141、公民抗惡法（如食鹽法、限制自由的遊行示威法）:反對通知書、蒙面法

Ｏ公務人員的行動
142、選擇性地拒絕執行或協助公務（個人或集體公然拒絕執行上級指派的公務）
143、阻塞命令及信息管道（不動聲色地阻止命令的下達或擱置下級呈送的報告）
144、推拖阻礙（表面服從但實際上卻拖延或妨礙政令的推行，如納粹德國的科學家拖延原子彈研製）
145、全面行政不合作
146、司法人員不合作
147、執法人員故意執行不力和選擇性的不合作
148、譁變（非暴力抗爭運動發展到末期軍隊抗命）

Ｏ國內政府的行動
149、半合法的規避和拖延（假藉其它法律條文或使用不同的準則執法，以逃避或延誤他們的法定責任）
150、下級政府單位不合作（順應民意，不與中央政府合作）

Ｏ國際性的政府行動
151、外交和其他代表的變動（如召回或撤換駐外代表，或關閉某些機構）
152、延緩或取消外交事項
153、不予外交承認
154、斷絕外交關係
155、退出國際組織
156、拒絕成為國際機構的成員
157、開除國際組織會籍

三、非暴力干預的方法
Ｏ心理干預
158、裸露於自然（讓自己身體忍受日曬、天寒、風吹雨打）
159、絕食（絕食期限可預先訂立，或不訂期限）：done
a）道德壓力絕食
b）抗議性絕食
c）甘地不合作主義絕食
160、反審判（在庭上宣揚其理念，反控統治集團）
161、非暴力騷擾（如影隨形的跟?、辱罵、登報或貼海報指控）

Ｏ物質乾預
162、靜坐（進入建築或業務場所佔據所有座位或門前席地而坐）:done
163、靜站（如堅持站在辦公室外）
164、強行搭車（自由搭車，打破黑白分座）
165、強行涉水（沙灘或游泳池，打破黑人禁用的規定）
166、肆意溜達（進進出出或四處遊蕩以達到騷擾的目的，也減少被捕的可能性）
167、強行祈禱（黑人強行進入宗教場所以求平等參與宗教儀式）
168、非暴力進襲（如印度群眾列隊前往鹽庫要求英軍撤守）
169、非暴力空襲（模型飛機、汽球等空投傳單、食品或禮物）
170、非暴力入侵（群眾大規模公然進入禁區）
171、非暴力挺身介入（挺身站在對方人員或車輛行進的道路中央，如八九年王維林擋坦克）
172、非暴力阻擋（如群眾圍住前來鎮壓的軍車）
173、非暴力佔領（拒絕離開、繼續辦公或開會）: done

Ｏ社會干預
174、建立新的社交模式（故意和黑人來往、通婚）
175、使設施超載（導致整個機構無法運作或癱瘓：使住院人數增加、“聯合到校上課”）
176、浪費對方辦公人員的時間（3分鐘的事，故意耗費30分鐘）
177、強行發言干擾（聚會中發表言論不管內容是否合時切地）：done
178、游擊劇場（突然闖入，做一段帶有政治意味的表演）
179、建立取代性或對立的社會機構（獨立工會取代官方工會，八九年北京：學生會自治會取代官方學生會）
180、建立取代性的傳播系統（違法出版機構、電台電視，如蘇聯五六十年代的Samizdat[自發性地下出版物]，七八十年代也在東歐流行，中國八0年前後的“民刊”也屬此類；台灣八十年代的民主電視台；中國最近出現的鄉村短程電視台）：有民間電台，有無民間電視台？

Ｏ經濟干預
181、倒罷工（延長工作時間或賣力增產，以加強勞資談判時的籌碼，或凸顯失業問題的嚴重，或表達與廠方團結一致對外：如失業工人自建公路、1968年捷克“杜皆克的星期天”）
182、留守罷工（罷工者停止工作後，繼續留在工作場所）
183、非暴力佔用土地（如農民佔用地主土地）
184、反抗封鎖禁運（如1947年柏林空運）
185、政治性的冒牌（如印製散播對方的鈔票或有價證券）
186、壟斷性收購（買盡世界市場上戰略性物資使敵方失掉供應）
187、沒收財產（如凍結敵國在己國銀行的戶頭，停止付給貨款、利息、股息，廢止敵國人民專利和權益）
188、傾銷（低價銷售對方賴以賺取外彙的物品，有時足以嚴重打擊敵國經濟）
189、選擇性的專顧（如使用國貨、購買工會工人製造的產品）
190、設立替代性的市場（黑市）
191、建立替代性的交通系統（如黑人出租車司機提供低價服務幫助抵制當局的公共汽車系統）
192、成立替代性的經濟機構（如美國農協提供產銷服務給棉農使其免於白人棉商的剝削）

Ｏ政治干預
193、使行政系統超載（大量對政府機構反复詢問、建議、抗議，或於文書往來之間附加大量相干或不相干的數據）
194、暴露特務身份（公佈秘密警察或奸細的姓名、照片、生平等資料，足以增加他們活動的困難）
195、設法入獄（故意違法以達到入獄的目的，表示不怕被捕，要求釋放獄中囚犯，增加法庭處理案件，或引起公眾注意）
196、和平違抗“中性”法令（非暴力抗爭後期，在不害人的原則下違抗或罔顧所有的法令使執政者無法推行政務早日瓦解）
197、繼續執行法定公務（一個政府被敵國占領或遭遇政變時）
198、雙重主權和平行政府（成立新政府、流亡政府）

借位宣傳下
大家願意既話希望支持下

【和你Thank】感謝前線消防活動 #ThankYouHKFirefighters